一人一個行內術語

我先出一個 行內人叫開 吊波

吊西

ride card

m 仔 / m 價

搓人

落場

護士
其實係點解？

CPR

打飛機

6 3

no sex

科鐘

63 （你想人幫你嘅事） 唔該

靚仔, 醬神

dsa

陀地

小心D 呢個psy 架

擔凳仔

食咭

丁元王义仔

88

ptgf

飛鷹

共也分柔平

又開追悼會啦

check ball

好撚wok呀

21344

No check forever

Tube佢

芒佬

靚仔=白飯？
醬神=？

番4

hj bj

上奶

塔

字軌

1-10?

冧檔啦

M記

爆拆

飛雞

飛仔,軟手,辣三

一手紙 = 16頁
藍紙 = 出版前嘅final version
End mark = 每篇文最後嘅符號（通常係報紙雜logo）
仲有版頭版尾、Dummy、菜單......

一二一二隻腳啊

ml💕bj💕hj💕

x爺
x打
前街 後街
格主
三年抱兩

講完唔解

11號

護士姐姐

撈閪

火底

行西

今日又要行，熱撚死

VONB
Value of new business

上水

落水

師兄 邊區？

色情免問

拉two

爆骨 B仔

垃圾堆

單走
行街

Up 野

食力架

空手道

退地
黐地

單跳 拍癡 長紅 投石問路

排洗

趷雞陣

巴打個牌係gen定係mental

21314

膽尤 芥八

賓周仔

二筒

pm cm

雞仔 大雞 辣腿 4比1 10比1

食電

拉two r荔枝
給4
上油

冒險樂園

M磚

賣血

冷柑

Well
Actually
囉
Oh my gosh

Mega

飛邊

銀器

water on

老講,老賓,鯰魚

9冰

勿演
山小

墨演 凍撚死

鏟邊
鏟半

Muffin響啦！
蘋果out啦！！
冧啦！！！！

元氣

冚火

懶肉 勿演

入左未
未入幾時入
出得

索絲拿
一卡
一井
飛機仔

甩partial

REN REN REN REN乜REN物 REN幾耐

副業定正職

做佢

今晚打老虎

啤令算唔算

條撚準備

包4

好多同行

J walk

行site都算係咩

24味
大A，細A
Tube人

空中飛人

ok網路公審

213214

護士友

夾叉燒

call場

竹筍
車轆

大沙 火牛 半火

早餐盒
炒麵碟
拉龍

落鬼， 推機， fix電

俾d掙扎

攞水，爆獲，land左

車船

1212

吉床
得唔得手

深四

f+2 f+3
DAT DBP
SOB
AOS

含撚啦經理

蝦仔

咁多nurse

Gogo撚？

大柴 廚义

what is醬神

醬神系肉醬薯容

ten four

夠鐘落堂

4號房

5萬上盤呀 唔該

aw, ip, sj, tc

接實
升埋佢
過咗
踩
睇踩
掛
睇掛
打高啲、拎低啲
第四下
推 / 回

好人好姐買上盤
人唔笑狗都吠

1Q bj hj ml

UI
UX
UAT

炮金

vcs

on9

倡

鹹魚

仲未有髮型狗既？

好多護士

推你個陀

bam

1 2 1 2

芝麻開門

焗蟹 打柴

iso 32 212 press 回錶

Psychosis?

你邊間

小弟只係一個無飯食既跟車工人

屌我都同嗰位爸打諗咗相同野
以為係講啲mental野

金豬

谷實

狗會

看更

咁真係mental野 只不過我係送佢地醫院

雪糕車

通渠

整電車

食肆

Call諗

眼鏡重造

焗豬 細可樂行街

但大人唔係講schi咩

勿演 山小辣 凍鏈茶

放蛇 (唔係踢竇)
生蛇/ 死蛇
打炮
駁箱

qd

qid

bid

tid

qn

iv

擺枊

我呀sir同我地講都係講psy

n 杜
ohi

假梳
dry馬
比set女
架餐

大土
小土

粗磚

大夫 馬尿 燉雞

大茄巾

雞仔
大雞
4 1
10 1

屌原來已經有

Finder
摩打

父親21點略有小成
我跟過佢玩一兩次咁無咩興趣

大濕

拉貨

綠格 啡格
蝕水 升水

Best can do
Qtx

turnitin過30%

皇氣呀大佬

馬?

SO(3)

大咗

11221211211

Cert 人

VCI未

打鎚

V1 rotate
V2
Vr

份job係順風

街主 着衫好唔好

燒烤包 老一輩既先識

精神病

射倉

西多乸住
瀨份一雙

粉

1Q 還是 3Q?

入台

做扒

比啲掙扎

一聽psy 同confuse就可以

屌，又冇做「出血」添

pro time urgent

一手四
一手六
一手八

新入行覺得個量詞好有趣

落鬼

一個會令人漏屎既名

11
418
爆鑊

電視新聞

廚叉
R/S/C 仔
老mi
睇Tim
地牢
金記
PRC

希望巴打快啲有1粒鐘飯鐘

今日有3隻visit

魚蛋 日本山 香b 盒仔 壞人

咁我諗你初入行
我地有個術語

啲術語好撚型

丁元王叉仔共也分尤平蛋

咩吐 索絲?

藍白吉

冇火
3個輪

番水

匆演 涷撚死

公仔 疊聲 VO OS 字頭

我以前返間西餐廳做waiter
嗰度靚仔原來係蒜蓉包 (我初初都以為係白飯)
醬神係肉醬薯蓉

O佬
返過1個月暑期工

一百萬會叫做一蚊

馬拉仔 鑼娘
應該好少同行

7 10 7
"back" 雞
6年前做左1年幾 唔記得哂

XOL

黃巴士

咋腰

起錨

搬運行業

大脾一粒閘腳 心口一粒攞命 整多一粒穩陣

粉軚

聽到都想死

斬客

“冧“檔

歐根偷泥

E R cheap牌

閘鎖
打上/下樁
機上陀落

快撚d 啦

點解我未聽過

呀寧
屈記

充唔充到
油底
比幾隻我
行定水
走唔走到 幫我走左佢

唔通雞同鴨講

020
100
245
264
260
300
500

Flat out
出腳入腳
路線
算唔算

大倉，細倉，dd, dc ,peter 仔，白馬，老闆，孖公仔

a 仔

法官

行船

美容

地勤？

大水 細水

海關

你有一封未領取郵件

電話行業?係既話咩係油底?

gmail

TC2

打倉
飛貨
蛇a

入袋

咖哩
口爆

大濕
硬頭
炮金
放蛇

啤把

PR
Foley
開鉗

1號 2號 10號 11號 12號

士多芝
RR
CC

天空之城

幾撚時到隻手呀

豬乸

White Mummy
Cap
Ame

曲尺 男仔 交叉

Finder入嚟跟pan 摩打出

保露華

after call 45986

吊踭
銼踭
膜/靚膜
長草

終於有髮型狗出現
明波你 吹呀？

槍4

同行

yeah價

D人

擺位

Med Sur OG

排洗
被Q
我班仔

棄嬰
93199
24
25

吸氣忍實

食草

Report

wok
清q
放飛機

比支04我呀

打撚晒飛機

回籠
挑票
上浮下浮

唔知有無同行

GAY肉墨演山小 凍撚死

吉手
數1/2/3

上支「哈哈」水比佢

工程

槍共

雙工

行家

去10號

油bee

哈哈水
雞脾
叉心

疊 接 舊位 雜聲 世界

執屎之手
我個到WM都要落場turn

邪惡
拉絲
隱世
層次
口感
爆汁
多料
必食

比d掙扎

煮忍

敲草
漿草
好鋼
老負
落梘
長草
好波
草王
波咗

爆箱
雀仔

吹四

msm

大包圍
合金鈴
跑車呔盤
350匹
全天候四驅
強化車身
國寶級跑車
攞唔到最好路線
無得同fc鬥
各方面平衡已經好好，簡直係... 無得再好

搬運行業
人地跟車搬貨都準時有飯食

Angel 方 家

白油 啡油

美金 英磅

通常我聽到呢D就準備好制動帶

土圈，土帶

音部

有冇人知d粥既行內術語
好有趣

三色紙

勿相認

排洗
小朋友排隊去洗手間

MFY

隻鴨好叉煩

豉油熟油
狼人
磁力王
呢個post好多護士

大口仔
爆燈
女
清
威水/威綠

R房留位

GP,SP

你個野壞左呀!

唔好話食飯 屎都要分幾次屙

roll機 key嘢 你take 而家take落嚟

A精

真係辛酸血淚史

A&E

11 12 13 ⋯ 18
21 22 23 ⋯28
3⋯⋯
4⋯⋯
PE
#
B P L M D O

望就咁望啦

臭西 清fit 企till psy架 呔場 爆箱

再黎，三寶，西尾

Bank?

鴨仔

呢個係舊時廣東人o既傳統 以前d面店講o既係「一乾三濕」 即係麵、湯、茶、汁 四樣 無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣 如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口 之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯 一野噴落個小二身上 「hi! 咁難食點食呀! 」 咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

好多護士

小學護想學多啲術語

AOG

雞仔
6雞 9雞 bb雞
辣腿
板雞
魚
孖芝
柳強
芝堡
芝蛋
大雞
大肉 細肉
Mds
奶仔
開奶
加奶

大米細米真米

熱檸茶
凍華田
茶走

派let , 卡版，卡通，半邊門，full load

共備

RQ QB KB TB SB HF QR ..........

其實做耐左自然識
同外行人就黎溝通唔到

冧檔 起檔 爆表

借個眼先
呢度好多護士呀屌你地係咪好寂寞？

V1 rotate V2仲有Vr??
唔係positive climb gear up咩

hotel？

炒飯
例子: 你今日又炒飯啊🤦🏼‍♂️

拉手

123.8 good day

配音？ 行家

燒嘔 車左佢

Pvc
打包
Crd

rm on agt ro atd

吞3 飛機 大帶 親3 醬油左

]

彈鐘 環吹

Star sid vhhh

dee燈

一滴…兩滴…

打精

尤計

91 93

一條女
兩條女
bb雞

仆街

工程撚

T:1.3 1.8 2
24-290 45-250...
摩打 返打
Poly 膠化
頭子 冬菇
魚 狗
加紙 立細 收細 放大 打飛機⋯⋯

打大
打細
岀頭片
424
扑頭
兩味
寫紅仔
跳飛機

推塔，分推，單食，counter gank，camp位，反殺，換路，out play，團戰，會戰，2017adc

利申 電競界

車囉磨鑽插

barten

掃擦刮

狗牙

去one

手榴彈

俾啲掙扎

煎湯
Jack coke

俾人冧多口莊啊
喪鐘響喇

比人水咗
FJ

餐4
炒蛋
M磚
粗磚
登4
殃4
吹4
斟4

食草
Capsize
燈車
打石湖
碌
茄哩啡醫生
家嫂
執魚
水乾

COT

蛋叉飯加底多色
西多食奶
1檸1水 涼茶全爆
另外一參(侵)行街
茶走 央走 克啡

炒個招牌黎食下

starbucks？

雷鬼
BTK
lip roll
vocal bass...etc

咩時粟

ivi stat

升旗
上氣
落釘
上04
閘光
生索
鷹爪
尾板

NTBJ KWE

Check波

Second ball

Up end
down end
PAD
ODI
"UE"

收9號

打怪獸 求大

洗廁所

雕記

Tc, 報開工架

吊雞
兩板
拉架

啦屎王
捧蛋
渣兜
工半
攪牌
皇家蕉

lift佬

3萬蚊

Pv
Pr

pop
大西瓜

拖馬

四四六六

春四吹四針四gim四分四星四

未收工？

做得快，錯撚曬

sport plus加三度

cut

攞返應有嘅野

唔係

BD QID TDS
Take Obs
插Foley
洗肚
9味 24味
飛機仔
打快水
豉油熟油
Tube人

老鼠尾

有fd做緊所以知咋
呢行新人既待遇好撚差

頭氣
拖手
行ring

三小 勿演

拉飛繩

吞屎

精神啦

巨龍
龍皮
龍頭
龍眼
龍身
龍毛
龍果/背囊
龍珠
龍汁
獸化

門玉
門草
龍洞/龍穴
洞氣
泉水

搞掂啦

行街

七星

猶太人

唔啱度(第二聲)
依個應該冇人識

係咪唔啱倒
機組？

拉facing

比d爭扎

閪手

大a

做水喉？

rl rs m1 m2 rm

hi 同行

D廣告呃鳩人嫁

講術語 醫護介真係冇得輸
我講d最基本既
BP RR PR SPO2 Temp
BO BW LOC

仲有好多 demen醒唔起

防盜系統 鐵器？

冷氣溫度掣條銅感應

Lap AR
磅call
Cath once
Telem
GA LA MAC
打block
又收左條菜
PRN
CBC RFT LFT APTT CRP
D5 D10 D50
M水
辣雞
貓爪

Rcb 都叫老鼠尾

abbreviation算術語咩

賓碼。大分四

係咪做library
雖然而家唔係做呢行 不過以前讀過 算係半個內行人

入行算淺
封篤 老鼠尾

收三星。雷鼓

小成到咩程度

勁力旋風
帶狗散步
雷霆萬鈞

呢d都叫術語 大部分係真名黎

開工

常小姐

屌有聲

皇氣

粗磚登四

長臂
短臂
4k
6k
12k
巴打燈光？做咗幾耐？

哦呢雞 閪

上會
起殻
T+1
Drawdown
Big6

Ok 網絡公審

跳飛機
飛單
打大
過鐘

CS 10比零
六大服務用語.. blah blah blah

你得個陣ping我

Number? 係邊度做？ 要咩鎖匙

Cart A sound on

分場

爆機

番瓜 紅金 麻倒 大千里

週二影院

Tap肚 Tap肺
比條貓鬚佢
抽左右function
CT丙
suspect 雞肶
黃巴士
BO x1 (BSS,MA)
菜菜子

U記

收科
爆攏
m攏
m計
登4
央野
桑
猛鞋
流叉

呢行啲術語而家已經好多行外人都識
有時都唔敢大聲講

波打，落leg
把落睇頭

威武

精算狗

阿化
水房
吹水明
DM
IC
SP
GOPC
SOPC
IPMOE

粗登4 02

69

準備grad,跟過下咁大把

哦...諗住做乜嘢

運動術語
兩個
11
101
02
002

應該都做番呢行
師兄唔通有路數

馬騮頭
滅仔
收車仔

畸寶仲係咁樣嗌

小兒麻痺

Ready to wear

你係阿化？

考慮緊轉行 （不過個個都得個講字）
做呢行睇下你想做咩，如果想做機燈crew，建議係器材公司浸下（半年至一年左右）打好個底易做好多
不過想多工開都係要識多d人，mark實而家d同學仔，將來有用

釘板
紮鐵
機手定埋碼